何柱國撰文力挺李嘉誠 直指吳秋北作不實揣測

星島（1105）主席何柱國今日於以「我所認識的李嘉誠先生」為題，於《星島日報》撰文支持長和系資深顧問李嘉誠。
文中提到，香港近日受到社會事件影響，經濟急劇惡化，李嘉誠慷慨捐出10億元應急錢，資助受影響的中小企。但無奈這無私的行動卻受到部份人士，包括工聯會會長吳秋北的誤解，以至作出種種不實的揣測。

何柱國指，應急錢「猶如經歷久旱後的甘霖」，滋潤了香港社會的人心，「由此可見李先生是個愛國愛港的慈祥長者」。
文中亦提到，李先生深明樹大招風的道理，近年社會上出現一些關於他的抨擊，他當以平常心面對，「要在這個時間獨善其身並不容易，何況是要站出來做應該做的事？李先生冒著承受蜚短流長的風險，堅持挺身而出解中小企於倒懸，皆因明白到愛中國、愛香港的社會領袖，有責任為社會穩定出錢出力。」

何柱國於文末認為，李嘉誠在商界取得無人能及的成就，他心中已別無所求，「只期望香港好、國家好，這是我認識的李嘉誠先生」。
李嘉誠今年9月首度開腔，希望執政者能對社會未來主人翁「網開一面」，惹來親建制人士不滿。並中港區人大代表、工聯會會長吳秋北更在Facebook分享改圖，諷刺他是「曱甴王」。
之後李嘉誠推出應急錢，雖然大受商戶歡迎，但吳秋北卻指不清楚對方目的，認為縱容暴力後才作出修補關係的舉動，是本末倒置。

星島今個月初公佈，正與對公司有興趣之潛在獨立投資者進行磋商，董事會強調，該磋商可能成事，亦可能不成事。

風起了...

煙仔何第幾次轉身？

淆底？

呢條垃圾講野勁藍

走lu

因為人權法啦，條仆街大把資產係美國

佢收到風自己俾人制裁？

食屎啦炒河，你正一屎忽鬼，影衰你阿爺呀

無錯
煙仔何要正式歸邊啦

膛軑扭到出煙

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

吳秋北呢D人學人笑誠哥
投胎十萬次佢都唔會有人地既成就

格硬屈人愛國都有

點呀奶共賤種？又轉駄呀？
驚死呀？

奶誠哥

為左美國資產 轉身可以有幾快

佢係人大定政協？好似仲係美國人嚟？

依條撚樣
你認為你走得luck?

我欣賞自由黨果班商人 雖然建制 但貫徹始終

但狗柱國呢D牆頭草 你能夠發到達都係因為你搭緊香港起飛班機
比你依家先創業唔L比蝗玩死?

煙仔何

煙仔何靠老豆喳

義憤民誠仔係愛國的，係國內投資捐款好多

但愛國不等於愛黨。佢憎共產黨想佢倒台

工賊會又做過乜撚嘢呀

食屎啦

唔知佢仲有無楂美國passport, 但總之大把物業係美國
佢個仔同新抱成撚日去美國渡假，不知幾享受美國生活啦

人權法後，個個生生性性

支持對方同暴力（工聯會）割蓆

何柱國都要係制裁list上面啦，呢條撚樣

商界得罪誠哥 根本冇運行
追住嚟打都死

星島日日都屌示威暴力喎

風向標

呢條撚樣 真係牆頭草既人板

你唔凸個頭出黎都無人記得你，爛鬼卒仔

而家你出黎講野

ok, send 俾之鋒, 個制裁list 加多件

工聯會真係要永不翻生

擦鞋仔

你唔知佢同李澤楷咩關係？

吳揪得，你咪唔好申請lo

企開D啦 屌你老母

煙仔何將死，其言也善

大孖沙出聲, 一隻手指就卒撚死你隻唔揪得 !

中共好野 有事上來 扮狗吊都可以
可惜 我們香港人不是笨柒 仲會信你！

睇黎夜晚佢都幾反訓

兩頭蛇
正垃圾

何大人

風吹邊度就擺邊度，煙仔何

最強黃絲誠哥
下次舉長實旗

牆頭草

吳秋北又咪支蝗。

星島

condom 了

工賊會而家只係少數派，唔好咁多嗲

煙仔何淆底？

思覺失調？

星島今個月初公佈，正與對公司有興趣之潛在獨立投資者進行磋商，董事會強調，該磋商可能成事，亦可能不成事。

呢個重點

日曰係自己份報紙9up

屌你呀 反智轉身幾多次呀想

有人淆啦, 驚比美帝制裁, 星島係美國業務都唔細, 一陣比人凍結資產就

內訌了

如果有得揀，我諗佢即刻投胎個誠哥個孫

唔洗場外點票都知佢又轉軚啦呢次

誠哥應該係愛國不愛黨嘅大中華膠

係呀爺

Hehe？

佢阿爺留底嘅身家資產係美國，佢阿爺都係走難落嚟香港，賣煙仔起家，死咗都要葬係美國，但個孫就死返嚟香港想攞權玩下權術，點知玩到隨時一舖清袋。
佢阿爺一定晚晚搵佢傾計小柒佢。

佢以為誠仔欠缺佢既支持

電盈年代關係就極好

佢同李+X都係唐營

何柱國唔想入制裁名單

唔該喺全球星島日報頭版

刊登道歉聲明啦

叫外交部批評吓

推到佢上制裁名單！

鬼打鬼

咁又未到咁誇張
商界班友本身互相都有啲交情
佢見勢色唔對路歸返邊

佢好奇怪，又屌林奠，但又撐誠仔 (中共屌緊誠仔)

有骨氣就生生世世都做大陸人啦

講野仲有鄉音

仆街啦你，之前止暴制亂丫嘛，屌你老母，搵人叫gphone 幫佢做大灣區人

想幫誠哥含
你未夠班

有人淆底了

親中派互屌

難道何生拎左誠哥既基金？

星島大部分業務係北美 佢點會唔驚

佢8成家族資產係美國

藍絲冇信念同冇腰骨唔係新聞

何柱國=共狗

心理壓力大到

Seems Li Kar Shing is buying Sing Dao

吳秋北成個大陸佬，

佢發到達係因為阿爺賣煙仔毒害國人

咪能害誠哥啦

唔係成個 跟本佢係支那出世

希望吳秋北死全家！

唔好諗到解建制藍絲全部同一陣營，假如你係誠仔，見到工賊會咁低級既卒仔話你，條氣都唔順啦。我地食花生啦

CLS
頭搖又尾擺

放炸彈
秌到洋鬼子稀巴爛

唔揪得的秋北，好轉膊的柱國😓

煙仔何成日彈出彈入